// criando uma matriz e passando o número, perguntas, opções e respostas
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "É possível transmitir coronavírus com um aperto de mão?",
    answer: "O virus pode ser transmitido por um aperto de mão",
    options: [
      "Não é possível",
      "O virus pode ser transmitido por um aperto de mão",
      "Com as mãos lavadas não corre risco",
      "Só com as mãos sujas"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Para lavar as mãos, é importante tirar.",
    answer: "Anel e pulseiras",
    options: [
      "Camisa e bermuda",
      "Calça e sapato",
      "Cordão e meia",
      "Anel e pulseiras"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Quais medidas de segurança devo seguir para fazer compras no mercado?",
    answer: "Manter a distância de pelo menos 1 metro de outras pessoas.",
    options: [
      "Manter a distância de pelo menos 1 metro de outras pessoas.",
      "Ir ao mercado acompanhado para fazer as compras mais rápido.",
      "Não preciso tomar medidas de segurança para ir ao mercado.",
      "Posso ir normalmente ao mercado, desde que eu use máscara."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Durante a quarentena, quais pessoas posso visitar?",
    answer: "Devo ficar em casa, mantendo contato apenas com as pessoas que moram comigo.",
    options: [
      "Posso visitar meus pessoas do grupo de risco, desde que eu use máscara.",
      "Posso visitar amigos, desde que eu use máscara.",
      "Devo ficar em casa, mantendo contato apenas com as pessoas que moram comigo.",
      "Apenas a família, como pais, irmãos e avós."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Se as janelas estiverem fechadas, minha família estará mais protegida do vírus.",
    answer: "Não. Quanto mais ventilado o ambiente, menor a chance de contaminação.",
    options: [
      "Sim, se estiver bem fechada",
      "Não. Quanto mais ventilado o ambiente, menor a chance de contaminação.",
      "Sim, fechando as janelas e portas",
      "Só na parte da manhã"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Se eu pegar o vírus, os sintomas podem aparecer em quanto tempo?",
    answer: "Entre 2 e 14 dias.",
    options: [
      "Dentro de algumas horas.",
      "Entre 2 e 14 dias.",
      "No dia seguinte.",
      "Após 1 mês."
    ]
  },
     {
  numb: 7,
    question: "Quando devo procurar um serviço de saúde por causa do COVID-19?",
    answer: "Se estiver com febre alta ou dificuldade para respirar.",
    options: [
    "Somente quando estiver com muita dificuldade para respirar.",
    "Assim que sentir qualquer um dos sintomas.",
    "Quando estiver com tosse.",
    "Se estiver com febre alta ou dificuldade para respirar."
   ]
  },
     {
    numb: 8,
      question: "O que é o COVID-19?",
      answer: "É uma família de vírus que causam infecções respiratórias, provocando a doença chamada de coronavírus (COVID-19).",
      options: [
      "É uma família de vírus que causam infecções respiratórias, provocando a doença chamada de coronavírus (COVID-19).",
      "É uma gripe que em algumas pessoas se desenvolve de uma forma mais grave, afetando os pulmões.",
      "É um vírus criado em laboratório pelos chineses.",
      "É um tipo de vírus que causa gripe."
     ]
  },
    {
      numb: 9,
        question: "Quais as diferenças entre isolamento vertical e horizontal",
        answer: "Vertical: Pessoas do grupo de risco ficam em casa. Horizontal: Todos devem permanecer em casa.",
        options: [
        "Vertical: Pessoas do grupo de pagode ficam em casa. Horizontal: Todos devem permanecer em casa.",
        "Vertical: Pessoas do grupo sorriso ficam em casa. Horizontal: Todos devem permanecer em casa.",
        "Vertical: Pessoas do grupo de risco ficam em casa. Horizontal: Todos devem permanecer na balada.",
        "Vertical: Pessoas do grupo de risco ficam em casa. Horizontal: Todos devem permanecer em casa."
       ]
      },
      {
        numb: 10,
          question: "A infecção pelo coronavírus pode provocar sintomas graves?",
          answer: "Sim. A Covid-19 pode evoluir de forma grave e, inclusive, causar a morte do paciente.",
          options: [
          "Não. A Covid-19 pode evoluir de forma grave e, inclusive, causar a morte do passáro.",
          "Sim. A Covid-19 pode evoluir de forma grave e, inclusive, causar a morte do paciente.",
          "Sim. A Covid-19 pode evoluir de forma leve e, inclusive, causar dor diarréia no paciente.",
          "Sim. A Covid-199 pode evoluir de forma grave e, inclusive, causar a morte do paciente."
         ]
        },
  
];